藏煙霧餅罪成官明言或判監 公大生庭外痛哭

立法會在去年二讀《2014年版權(修訂)條例草案》期間，警方在金鐘海富中心截查一名公開大學的男學生，在其背囊內搜出懷疑一公斤的「煙霧餅」。20歲涉案男學生關迦曦今在東區法院被裁定管有爆炸品罪罪成，其餘3項傳票屬交替控罪，毋須處理。案件押後到下月16日，等候背景報告判刑，裁判官強調現雖准被告保釋完成考試，但仍有判監可能，被告出庭後與女親友相擁痛哭。

裁判官不接納被告聲稱幫朋友暫放的辯解，認為是被告虛構的藉口，相信他是明知而管有涉案煙霧餅作非法目的，並裁定煙霧餅符合法例中危險品定義。

辯方其後求情指，被告為公開大學產品測試學三年級生，尚有一年便畢業，現正考試，希望不要扣押，讓他可完成考試及完成學業，有教授寫求情信讚被告勤力及關心社會。

辯方續指，被告事發時是公大學生會成員，熱心社會事務，受朋輩影響犯案，為一家人帶來沉痛打擊，已非常後悔；被告與父母及兩名仍在學的弟弟均是虔誠基督徒，被告與父母在案發後身體先後出現嚴重毛病，被告吐血入院確診十二指腸潰瘍，被告父母則分別曾接受膽手術及腸胃出現問題須入院進一步檢查。

裁判官則指，本案控罪嚴重，若非考慮被告年輕，根據案例，本應即時判監，現決定先讓被告保釋，但暫不打算索取社會服務令報告，以免給予被告假希望，強調現雖准他保釋完成考試，但仍有判監可能。

案件主管、港島區重案組2A高級督察蕭智謙庭外指，歡迎法庭裁決，又呼籲市民參加公眾活動時須守法，警方絕不姑息任何破壞公共秩序及安全的行為。

義士

又少一件

義士越黎越多先係女好事,即係多左人唔怕死

點解煙餅都算係危險品
攞去影相用好正常 深水埗大把有得賣
嗰啲全部都係危險品

呢位朋友唔洗喊
當年有個人係大學派傳單比人拉左
後來仲做到民政事務局局長

OU

宜家個政府話要入你就入硬你

佢有勇無謀。 咁樣行入去。 估都估到俾人搜。 利申我都有出去

唔駛理咁多,成個政府同司法機關皇天擊殺就係必然

而家呢個時局同Independence Day最尾個段差唔多,敵人的weakest link就快自己出現,集氣集咁耐都係為求百分之百一招KO

ou

無知一問，一公斤即係大約有幾多個？

中學呀

抽水抽得咁7

又係d做野唔諗後果既傻仔

有勇無謀者

蠢已經死罪

傻仔

抵死 安安分分咪無事囉

係個鍵盤到屌柒港共最有用

On9仔有樣睇

書都唔好讀嗱，全職做義士啦

估唔到連登主流係恥笑義士
諗起以前一呼百應，有錢出錢，有力出力既日子

上面講風涼話果班, 靠哂你地用鍵盤救港喇

唔講以為自己去錯左鄉土

Block哂佢地了

死蠢

連登咁撚多垃圾會員

笑義士嗰班做乜撚
係電腦前面打字就可以鍵國?

無知一問 乜野係交替控罪

其實諗開啲，坐完又冇咩既，出黎咪又係咁過日子
利申：坐過3年

欲加之罪，重點係爆炸品定義，佢要做冤獄你”管有”一枝火柴都係爆炸品！
火柴同煙霧餅邊樣更接近爆炸品？火柴點火係純爆炸作用。
做法官係冇常識定冇良知？

五毛多到咁，連登一定要block晒d大陸IP. 如果唔係實玩完。

高登得番五毛，連登又聚唔到民氣，變左純討論新聞

見一個block一個
煙餅都被個無知法官定義係爆炸品
咁好快手機都識爆

上面D reply

收撚皮啦講風涼話個啲﹐我就點都撐義士﹐夠膽真係做野既人又有幾多個

老土啲講句﹐成功之前係要失敗無數咁多次﹐但無企最前嘅人係唔會有後人嘅成功

祝講風涼話果班全家俾差佬輪姦

靠你地鍵國啦

被告與父母及兩名仍在學的弟弟均是虔誠基督徒， 脫罪三寶

要讀過皇仁

準備入港大或讀緊港大前途無可限量

入教都要天主教

唔可以佛教道教 知無？

加油呀年青人 下全政府應該會變架啦

好撚多死mk同5p仔
估唔到高登多5毛都算
連登都咁
屌